達全港中位數7成 港青年月入中位數僅$10750

政府統計處發表針對青年的2016中期人口報告，發現15至24歲男性人口較女性為多，而他們的月入中位數為10,750元，只有全港月入中位數的7成。報告又指，青年從事兼職工作的比率高於全港工作人口，有27%青年每周工作時數少於35小時，高於全港相應的15%。

根據統計處報告，青年數目由2006年的88萬人減至2016年的77.6萬人，佔全港人口11.1%；而青年人口的性別比率為1,044（每千名女性相對的男性數目），反映男性較女性多。

27%以兼職形式工作

報告指，相當大比例青年工作人口為「服務工作及銷售人員」（35.6%）及「文書支援人員」（22.9%），青年在這些職業中的比例遠較全港的工作人口為高；青年工作人口的月收入中位數為10,750元，是全港工作人口月收入中位數15,500元的7成，對比2011年相關數據比例沒太大變化，2011青年月入中位數為8,000元，全港月入中位數則為12,000元。

報告又指有27%青年工作人口的每周工作時數少於35小時，高於全港工作人口相應比例的15.3%，反映不少青年兼顧學業而以兼職形式工作。

連登仔係香港精英之中既精英

我 ivy fg 60k -.-

廢青

yijin grad 1m

屌...我得$10500

扣左Mpf未

未牙屌！

2016？

15-24呀 大撚把人做緊pt/無收入啦

垃圾2&b
學下豬蛇啦

15-24 不如由3歲開始啦

扣埋強姦金得9千

15-21果班大部分返緊pt/無業

但連登仔個個都話自己搵2-3M一個月